李安然大律師教你被捕後面對警察的「救命招」

李安然大律師教你被捕後面對警察的「救命招」

睇曬佢

推

求幫推

(極正經)(請推至長期置頂)被捕義士進程，一個也不能少不只是口號！！

Push

push

阿sir做咩吞pot

第一時間話要去醫院

睇晒 好有用

好強 想跪拜佢

pish

多謝
我無嘢講

手土

嘩好耐冇見了

手機響鈴來留名

推左先

Pushhhh

‼️‼️手足們記得備定案‼️‼️
係向美國備定案呀, 因為緊急令出左, 關鍵網絡一定封晒, 我地一定再冇辦法聯絡到美國, 所以要做定國際文宣, 預先推晒上去全世界睇到先, 國際文宣帶出香港即將發生呢件事

如果唔係到時外國人真係以為香港人唔出聲妥協左, 美國想幫都唔知點幫, 後果不堪設想‼️‼️ 而家一定要向美國備案先

有撚用 依啲情況係講緊啲狗跟規矩做野先用到

時刻提醒大家

你真心緊?
係既話, 罰你認真聽多次

有用資訊 推

睇晒

你一報地址出黎, 警察就會直接帶你返去搜屋

但點解甘多被捕人士落曬口供?

好長會唔會有文字版

提防不知名籌錢黨！追查812．813機場集會嘅捐款去向

我諗最大資訊係解釋返點解要講 :我無野講
而呢一點係十分重要

1. 我冇嘢講 (不論對差佬、身邊戰友、甚至家人)
2. 絕不配合差佬offer
3. 絕對唔好開自己電話
4. 被屈打成招之下， 盡量記住狗隻個樣， 有助追究

打成文字重點啦

我冇野講

同一齊被拉既人都要冇野講，有機會係臥底

唔好講任何野去合作想早保釋，坐夠48走得

唔洗比密碼解鎖

留名聽日起身睇

睇咗 有用
大家都要睇!

1. 緊記由被捕後開始，唔同任何人透露所有資訊（包括一齊被捕既人），即使簡單問題都唔洗答
2. 假設警署俾人打，仔細記住打你既人既樣同特徵，之後律師處理

推呀

名, 年齡, 地址, 職業呢D好似唔包

有冇刪減版

推！

睇完更清晰 信念會更加堅定

我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講

呢個真係要推！

push，前線夢遊手足保護自己最為重要

同犬隻
同手足
同家人都係
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講

睇曬佢

幾好

721 85 811

推 真係救命

推咗先

Lm

大律師真係大律師
你睇到佢最後嗰野真係幾醒下

有冇文字版?

總結。推

推
有用post

Push!!!!!

幫手推下先

你要睇

推唔到 手動正評

可以睇下

真係要推 專業意見又簡單清晰

係咁話我冇野講
啲狗實會係咁打你迫你講野
咁仲堅唔堅持

極度有用，大推！！

被捕去到狗屋：
同犬隻
同手足
同家人
都係講呢句：
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講
我無野講

推! 同我睇晒佢!!!

721 811

關乎自己自由
咁都懶？
一陣五毛上來亂講咁點？

幫推

推 聽曬 幾有用

打到認罪

好高質

我，無，野，講

打你更加要堅持啦
唔通比佢打完再比佢亂落口供？

除左名同身份證 對任何人都我無野講 包括家人 直至離開警署

Pushhhhhhh

真係好重要

條片最尾撚狗撚得好爽
Btw 好有用 大家都應該要睇

會唔會有懶人包 手足🙏🏻

推，有用post!

聽黎旁下身

律師未黎之前冇野講 包括屋企同身邊任何人

醫生：發夢被捕時不要上警車

扮昏迷強制入醫院避過臭格唔係仲好咩？

咁都懶你都係去坐監吧啦
一陣五毛上來亂講
個個都睇左個伏既懶人包

我冇嘢講

要求打電話搵律師

有用！p牌照推

好重要

冇嘢講

扮死咯扮暈

差佬唔驚咩

你一上車無cctv就可以俾黑警打架啦

要睇

721

有用
值得睇

好撚有用 勁清晰

李大狀
如何被狗打盡量記住狗咩樣同當時情況
咁如果暗角比狗打呢

打到骨折, 斷撚哂
女既強姦都有份
普通人點堅持到

留名

快睇

有料到

推爆佢!!!

睇情況啦
不過你認左都唔保證唔會打你

被捕後心情同思考一定有D亂
而且又係搵人扮好人醜人,冧你打你
除非你熟悉法律程序, 唔係既話通常比佢大到
所以大家要知道自己法律權利, 程序
家人朋友要知道事後跟進

留名聽日睇 希望未刪啦到時

如果講
我路過架咋
有冇風險 ?

推知識型post

推到置頂

果48小時真係靠意志去捱
同埋要有死既覺悟
雖然好難成功

佢會引導你點解喺果度路過
同埋係咪有動機喺果度路過

推!!!!!好有用
記得係對所有人都[無野講]
因為會有卧底扮被捕人士套你說話
大家一定要小心

我高血壓，我爆血管，我昏迷，
昏迷係真正無意識無反抗，淨係得呼吸脈搏，
唔好配合佢行上警車，即刻昏迷趴地無反抗，
我就睇有冇人夠膽拖行昏迷傷者一百米入警車

警察驚唔驚有人死係入面?

好撚重要,要睇曬佢

想叫雞咯

你估認咗就唔打你

如果真係路過呢
照實講有冇風險

到時就唔會諗咁多
直覺就梗係覺得認咗就會停

我冇嘢講啊！
我唔舒服我要去醫院！
我要聯絡律師！

咪撚講野呀p牌仔
睇你好撚耐架啦
個個留言帶風向想點呀
想誤導人講野？

多謝律師 多謝巴打

必睇 我冇野講

搜屋搜電話要有搜查令同要要求喺律師在場下進行

唔好亂簽狗啲文件！
唔解鎖電話！唔同狗溝通！
唔好答任何問題！

我冇嘢講 我要見律師 我要去醫院 我要投訴你！

請問邊句係帶緊風向

李大狀
好人一生平安

濃縮：
唔係要你講我無野講 而係將我你野講做出黎
比人屈打成招之時 請認撚住d樣

有冇文字版

好有用！！

On9,最好方法係大叫我撐警嫁，我支持啊sir嚴正執法，如果可以嘅話帶埋國旗係書包

呢段野好值錢

推多次!!!!!!!!!!!

保護自己必睇!!!!!!!!!!!
唔斗律師,對所有人都無野講(包括家人)

好重要，推

我冇野講 好難明？
就係叫你咩都唔好撚講
包括 家人, 朋友

咪告你非法集結
佢最緊要令你提堂
跟住你要保釋
最後無證據實告唔入
甚至中途你去踢保
但呢個階段都搞到你有恐懼

路過係最無辜兼會玩9班後生

一定要睇！

up

i have nothing to say

如果蒙面遮number?

好有用 真係要聽晒佢

Thanks

Full Gear 黑警邊可能影到呀！！！
直上救護車，唔好上狗車呀！！！

記低佢把聲
打人好少個口唔發出聲

好撚有用

不過真係想知係咪淨係佢打你你無得還手

721

五大訴求缺一不可
不分化不割席不篤灰

禁港紙禁美金

唔好再捉鬼
唔好再捉鬼
唔好再捉鬼

文宣連儂牆放映會傳單fb ig twitter連登youtube

文宣最重要

811 黑警惡行必須煲大
警黑合作，嘔打市民、記者
射爆女子眼球，造成失明、毀容
假扮示威者造成犯法行為及非法拘捕
無差別於地鐵站內發射催淚彈及近距離向示威者開槍

派傳單，放映會，連儂牆缺一不可
民意由始至終都係我哋最大後盾

721元朗恐襲
警黑合作
無人落charge
無警停職

政府保皇黨黑警黑社會合作

無忘721
記者請日日問

好難啦
蒙面聲好難認

再推

請廣傳

推
如果佢早d 出聲就好喇
之前被捕果d 好大機會都中晒伏

推，有用

48 小時間
經常玩 good cop black cop
有信心就喺 good cop 果陣爭取多d 時間
但要好小心自己講d 乜, 正如條片所講
正如條片所講, 差佬係極容易引你入局

文字版 (如果打漏請大家幫手補充)
有少少展, 但係希望大家可以睇曬, 我快快手打完, 一陣再睇下點樣整個TLDR版本

關於「我無嘢講」
「我無嘢講」唔係淨係對住黑警嘅時候無嘢講,
而係你被捕之後做所有嘢任何嘢都要無嘢講

因為一旦被捕, 警察最想做到嘅事就係調查然後指證你
你越同黑警合作 = 你配合佢告鳩你自己

你係無任何責任需要配合黑警去調查 + 指責你自己同被捕人士
所以無論任何情況下都唔可以講任何嘢, 唔係淨係對住黑警冇嘢講

例如有咩情況呢:

1.
被捕人士當中有係臥底, 喺旅遊巴/警車運送途中入面有臥底,
喺香港法律底下一個臥底聽到任何一句說話, 而嗰句說道係可以指證你係法咗犯的話,
嗰個臥底可以將嗰個說話呈堂

2.
去到狗屋後有機會有家長探你,
咁班狗就可以同家長講「依家小朋友已經喺警察二十幾個鐘, 但係冇機會同佢進行一個調查, 因為小朋友選擇唔講嘢, 所以個程序一路都唔可以開始」,

咁無知嘅家長可能就會同小朋友講「不如你同黑警配合, 快D講曬個故事, 就可以快D做保釋快D走」,

我無嘢講係包括同身邊所有人包括同家長

因為當你同家長講嘢, 身邊會有個黑警喺度, 因為個黑警會擔心你同家長通風報信, 喺佢上屋搜證之前家長將你所有嘢Dum曬,
所以家長見面時/ 打電話搵家長+律師時都會有黑警喺你旁邊一路聽你任何嘢

所以一旦被捕. 緊記係所有程序都係「我無嘢講」. 並唔係淨係指面對黑警時
呢個會係對自己最大嘅保障

可能你會認為快d講曬所有程序出嚟快d保釋快d脫離狗屋
其實被捕之後, 黑警一係揀釋放你, 一係揀告你上法庭

但係喺呢個過程中, 你講嘅任何說話幫助黑警指證你的話, 你留底嘅案底, 會係一世
你自己可以評價下, 留喺狗屋48小時 定係 留低d證據比黑警遲d指證你 留一世案底

係一個案件入面, 黑警唔需要有任何人證/物證, 只要你喺份證供入面承認咗自己犯罪, 嗰份證據就算只係唯一嘅證據, 都足以令你定罪

所以, 「我無嘢講」四字係一定需要記住

點解要咁強調?
因為喺狗屋入面你未必有機會一定見到律師, 律師可能好早去到狗屋, 但係班狗可以有好多原因令律師見你唔到
例如「所有會客室都被唔同律師團隊用緊, 冇房比其他律師用」
所以當無律師嚟到嘅時候你無嘢講, 唔提供任何嘢比班狗入你, 係對自己最大保障

「我無嘢講」的風險
假設你係一清二白, 真係好冤枉, 你可能只係路過, 就比人話你「非法集結」比人拉咗, cctv都影埋, 咁喺狗屋入面你乜都唔講嘅風險就係

你會被告上法庭, 你同法官講你只係路過, 若然律師信咗, 你可以向律政師申請「訟費」拎返律師費,
但係法庭可以話因為你喺狗屋冇同班狗解釋/自銷嫌疑, 所以可以拒絕比返律師費你
呢個就係喺狗屋入面保持沉默嘅「唯一風險」。
就算法庭判你無辜, 你拎唔返律師費

但係記住, 你咁樣最多都係冇咗律師費, 但係如果你講任何嘢都可能會成為證據指控自己

(呢到講到班狗可以點問你令你自己中伏, 有d長自己聽啦廢事打, (around 9:30~11:00))

李大律師強調, 唔係叫大家講大話, 只係你有箴默權利去保障自己[/b]

[u]關於手提電話

被捕嗰下千其唔好拎部電話出嚟, 唔好諗住打比屋企人/律師, 因為一旦你解鎖咗班狗就可以檢取你部電話.
班狗係有權利喺當你被捕之後嘅任何時候檢取你嘅身上嘅所有物品, 特別喺示威現場
因為多數喺示威現場都會被控告「非法集結」, 佢哋拎你電話就會去查下你係咪同其他人有預謀/串謀去呢個地方
所以當你一拎電話出嚟解鎖/打電話, 佢就可以收你電話
千其唔好喺現場解鎖電話,
可以去到警署先用警方電話打比屋企人幫你搵律師

電話係絕對唔需要比密碼佢, 佢要收, 比佢, 但係唔需要比密碼佢
除非佢得到你嘅同意 or 佢有法庭搜查令,
否則你係唔需要同佢配合, 唔洗比密碼佢

閞於搜屋
佢冇你同意 or 冇搜查令, 係絕對唔可以去你屋企
班狗可能會同你講, 「如果你同意去你屋企搜, 快d搜完咪快d走」
但係可以自己諗, 你配合完佢係咪可以早d走, 如果唔係, 點解要配合佢?
如果真係去屋企搜查, 你可以要求有律師在場監查成個搜屋過程
------------------------------------------------
q&a:
1. 如果不幸喺拘留期間遇到酷刑/屈打成招, 有咩可以做?

A: 如果不幸被襲, 只能講希望有CCTV (不過當然好多時都無啦, 打得你一定會避)
咁你可以做嘅就係記住嗰個地方/黑警個樣,
因為喺狗屋入面, 你去每一個地方都會有記錄,
邊個黑警負責你都有記錄,
你只要認到佢哋個樣,
就可以搵律師要求搵值日官將嗰d黑警帶去你面前去認人,
然後律師就可以做相關工作幫你跟進

如果係冇記者社工情況下被拘捕
被迫上狗車
有病又唔比去醫院
去到狗屋又唔比見律師/打比家人
48小時裡面被虐打你12個小時先比你打一個電話
咁仲可以點？

呢個係最壞既情況但亦都係可能係最多人會遇到既情況
係狗屋 係佢地既地方又冇cctv冇野冇可能...
真係得靠事後指証佢地？

五大訴求 缺一不可

聽曬佢

Push左先

其實李大狀所言「我冇嘢講」嘅風險唔係涉及案情事，只係涉及訟費 ("Costs")。換句話說即係錢嘅問題，錢解決到嘅問題就唔係問題啦。

反而唔應該講我路過，因為如果你咁做就會限制咗你以後辯護嘅方向。同埋愈講得多野，就愈係邀請警察對你進行盤問。你講咗「我路過」，之後佢就會問你「去緊邊？」「點解會係個度路過」「你同邊個路過」

你愈比警察盤問得多，就愈容易出事，所以無論任何時候你嘅回答都只有一個，就係「我冇嘢講」

第350樓先有文字版就不如開個新post啦，
另外，
要求2樓post Method 2: 扮昏迷上救護車

醫生：發夢被捕時不要上警車

扮昏迷強制入醫院避過臭格唔係仲好咩？
你一上車無cctv就可以俾黑警打架啦
我高血壓，我爆血管，我昏迷，
昏迷係真正無意識無反抗，淨係得呼吸脈搏，
唔好配合佢行上警車，即刻昏迷趴地無反抗，
我就睇有冇人夠膽拖行昏迷傷者一百米入警車
Full Gear 黑警邊可能影到呀！！！
直上救護車，唔好上狗車呀！！！

本身想瞓，睇睇下就睇晒
一定要睇

係咪律師嚟到都唔好同佢交代任何嘢？

脷伸 幫朋友問

ppp

建議有心人打番個文字版
鋪排太多內容有用不過唔洗15分鐘咁長

#ChiNazi

請鳩硬sir教我們應該點面對你啲同事

有冇原片

要推，好有用

有用

大力

推！！！ 各位真係要俾啲時間睇下

聽完十幾分鐘即刻邊聽邊打出嚟用咗唔少時間
估唔到推得咁快
即刻開咗新POST

李安然大律師教你被捕後面對警察的「救命招」 (文字版)

推
留名學野

要全世界都知

冇野講係對全世界包括父母都冇野講( 除左你既律師同法官)

要全世界都知

記住講多錯多，冇野講係對全世界包括父母都唔出聲( 除左你既律師同法官 )

五大訴求 缺一不可

懶成咁架你

推
睇晒

如果有人打你屈打成招，對住佢講！我認撚住你個仆街呀！我一定會告你！

扮暈你要預佢毆你四五棍，你要捱得同好演技

push!!!

推啊呢個

推
我無野講

真係好有用 一定要睇啊 各位巴打絲打

如果黑警誘導你 你唔講野佢就當你默認 點拆？

我冇野講(對黑警及父母)，我要見律師，唔簽任何文件，無權叫我解鎖電話，我唔記得密碼又冇指模

我冇野講 唔只係對黑警
仲係對所有人包括家人 同車同倉嘅人
你所有講過嘅野都有機會成為指證你同手足嘅證據
我冇野講

扮暈扮昏迷

如果係大規模既圍捕

無傷/輕傷情況下去左醫院

只會增加律師既工作 律師有限 難以分身

係狗屋一搵搵到幾十個逐個見

如果因為有人無傷都去左醫院 中間會浪費極多黃金時間

有三樣野一定要報

1.全名
2. ID
3. 地址

然後可以補充一句： 我唔會回答任何問題 （告知行伏緘默權）

講左地址 佢可能會即刻跑去你屋企， 但無搜尋令 你屋企人可以唔開門

要拎到搜查令 先可以入屋

警犬當你唔出聲係默認，但認罪文件又冇你簽名，當上到法庭，個官實會出聲屌尻啲警犬犯錯

即係撚狗

真係好有用 要睇

當你用骨折果種痛對比你坐十年果種痛
傻都識揀
所以要做嘅 係提醒大家要忍到過依48小時
收工啦五毛

我無嘢講

lm

如果個post沉左推唔返就抄post開多次確保全世界都知

Puuuuuuush

Pishhhh

9.1 入機場

1.你唔講嘢佢更加唔會放你走
2.咁樣只會俾人打得更慘
3.呢個就一定嘅
4.所以講每一句說話之前都要諗清楚

利申係臭格困過三十幾個鐘，見住隊友唔合作而打到入醫院唔係話要認有做過乜，而係盡量講每一句說話都要好小心，諗清楚諗楚

好強勁，高人

好有用

獅子山下香港人

我無野講

最好緊係諗過度過先講， 但真係驚講錯嘢會出事。唔通佢氹你叫你合作啲， 你配合佢就真係會放你走咩
諗唔到或者唔清楚講錯嘢有咩後果， 係咪應該唔好講嘢先呢

警賊打犯我屌你老母
下次捉到一定要打死佢
一係燒撚死佢

手足有冇搵傳真社報料呀? 佢地想搵受害人出黎一齊揭發

啊sir我行街渣喎
可唔可以唔好拉我啊

被打 認底佢 既 樣 記住

但一捉
就私刑
可以點

前題係避免被捉
假如被捉，預左捱48粒鐘，心理上準備定
再認住佢個樣

推 求下你地睇曬佢

被打後唔舒服 要去醫院 可以易d捱48粒鐘

thanks

FB有線中國組搵啦

我無野講又返黎啦

我嗰陣走唔切，隊犬過到嚟包圍我已經知點樣反抗都冇用，直接講我配合你地但千祈唔好打我，然後佢哋真係冇打我咁當然我有叫記者影我

有啊
其實乜都唔講真係會比佢哋打餐懵，所以我絕對唔建議

咁巴打算係點，認咗？ 有冇手尾跟？

冇認，死都話自己係街坊
佢問我點解有gear，我話又槍又tear gas我點知幾時俾人無端端打死保護自己都得掛

呢啲基本對答啦， 但係你個陣咩裝束， 咁都肯放你？ 定係遲啲秋算/廢事告
btw, 之後都要小心啲， 再中招就瀨硬嘢

未上得切gear，所有野係背囊
佢一野衝過嚟熊抱我就走唔到
非法集結囉，不過我唔會驚佢地！

多謝你分享
以後小心

簡單d講就係比人拉到上警車果下都要冇野講，要做好比人折磨48小時既準備，
認住折磨你既人既樣，日後清算要靠認樣
點迫你都唔好解鎖手機，過左48小時之後告唔告得入好大機會睇依樣

推, 必睇

<p>總結:</p><p>假如俾人拘捕,有心理準備要捱48個鍾,可以要求去醫院拖下時間,48個鍾後係一條好漢</p><p>緊記由被捕後開始，唔同任何人透露所有資訊（包括一齊被捕既人，警察及家人），即使好簡單問題都唔洗答,除左個人資料</p><p>唔洗比密碼解鎖,被捕後亦唔好自己解鎖</p><p>絕不配合差佬offer</p><p>假設警署俾人打，仔細記住打你既人既樣同特徵，之後律師處理/<p>

總結:
假如俾人拘捕,有心理準備要捱48個鍾,可以要求去醫院拖下時間,48個鍾後係一條好漢
緊記由被捕後開始，唔同任何人透露所有資訊（包括一齊被捕既人，警察及家人），即使好簡單問題都唔洗答,除左個人資料
唔洗比密碼解鎖,被捕後亦唔好自己解鎖
絕不配合差佬offer
假設警署俾人打，仔細記住打你既人既樣同特徵，之後律師處理

推俾每一位手足保身

9月入機場

推爆佢

想知有咩基本資料一定要講
一定要Full address?

推
支爆須推動，不要食花生
香港警察 欺善怕惡 卑鄙賤格

坦白講，呢個時候醒目的屋企人真係好重要

612 721 811 820

高質
冇廢話